環保撚全面進場

推推環保撚全面進場，唔好再講乜政治唔關環保事

聽到有人話「談低碳，不要涉入政治議題」，我當堂打咗個突。

近月政府強推《逃犯條例》修訂，引起連串風波，香港上上下下無不憤怒或投入。我身在的幾個環保人Whatsapp群組中，亦湧進無數衝突、集會、政府回應等信息，因這次風波實在「太大件事」，根本不能避而不談。

其中一個「創新低碳」群組，有人（暫叫他們作「B」）投訴政治訊息跟環保無關，拒絕「環保群組」「涉入政治議題」：

「這個群組不是用來交流低碳創新嗎？
請不要濫用政治工具！」

「認同這個群組應該聚焦環保減碳，請不要涉入政治議題。」

本人登時打了個突，其他本來沒作聲的群組成員，一同群起反駁，解釋「環保就是政治」！

遊行跟環保

「B」說：「現在說的是和環保政策完全無關的政治（反中、反政府、民粹、暴力），和低碳創新有何關聯？」

有人盡量說服「B」，指遊行也能減碳，「馬路遊行就係最成功令該區降温，空氣又更清新。保守估計有一成空調可以在期間關上，直接環保」，罷工又不用乘車上班，直接減碳排放。

「B」不服，回覆「歪理」二字。

亦有人召集大家到罷工集會做回收，例如回收黑衣、帽、遮，但又擔心物資已沾上「化學物品」（如催淚氣毒）。亦有人直截了當，指水炮車主炮每分鐘可浪費1200公升。

🌍集會自由受制 試問誰還可發聲🌎

今次修例風波，集會自由受限制、警權過大使用過份暴力、元朗市民被暴民無差別毆打，根全部事都可以套用到環保活動身上。

你在公園辦「free二手物品」，可能就是「非法集結」，要被警扑頭（看看將軍澳落街散步但被扑頭的街坊）。

你想縮短食物里程，推動多吃本地種、本地製蔬果，是否想「獨」？破壞一國兩制？

這可不是我憑空想像！

前車可鑑，警察2016年初搜查環保組織的免費易物回收倉，指回收物資是武器，更拘捕4人，稱不排除與年初一旺角騷動有關，只是後來低調銷案而已！

言論自由不斷收窄、警察暴力對待市民下，還想獨善其身過低碳生活、做創新計劃？簡直就是不切實際，離地至極！

🌏送中修訂 跟環保界關係密切🌏

另外，一如 綠惜地球 The Green Earth 朱漢強所寫，內地青年劉曙2013年成立「曙光環保公益發展中心」，監察當地污染情，觸碰全中國最大雄黃礦區爆發的污染問題。她在2016年遭國安局抓走，再以「泄露反間諜工作的國家秘密」為由行政拘留10日，雖然當局放人後再沒檢控，卻對她留下陰影。

若逃犯條例的修訂通過，講香港的空氣污染問題是否也是泄露機密？會否被政府以其他罪行之名「送中」？

這些擔心也是實實在在的，所以環保界亦發起了要求撤回《逃犯條例》修訂聯署聲明。

風雨搖曳，政府還是漠視五大訴求，香港社會發動今天（8月5日）罷工、罷市、罷課，多個環保團體響應罷工，守護香港，與市民同行。

環保跟政治根本就是一體，不能割捨！

香港加油！

（最後admin說，大家可集中討論與環保相關的題，包括政府政策，但不希望大家在群組宣傳與環保無關的政治主張。）

補link

環保團體都罷工！！

推